\subsection{求解器部分概述}

    求解器部分，在原有的 LDLT 求解器的基础上，我们增加了 Intel MKL Pardiso 稀疏直接求解器。

    Pardiso 稀疏直接求解器输入格式要求是稀疏矩阵储存方式，支持的比较好的是行压缩储存格式（CSR），
    我们也选用了 CSR 矩阵作为我们储存刚度阵的方法。

\subsection{稀疏矩阵的实现}

    LDLT 求解器使用的是 skyline 矩阵（一维变带宽储存方式），因此我们实现了一个 CSR 矩阵 \texttt{CSRMatrix} 来适配 Pardiso 求解器。

    类似 skyline 矩阵，CSR 矩阵也需要提前矩阵每行的长度来分配内存。但是每行有多少非零元是不可知的，因此，我们需要扫描一遍所有元素，标记每一行非零元的位置。为此，我们实现了 \texttt{CSRMatrix::beginPositionMark} 和 \texttt{CSRMatrix::markPostion} 方法
    来标记每一行的位置和列号。在标记的过程中，需要变长度地储存每一行地列号序列。实现这一功能有多种方法：
    基于链表结构、基于重新分配的数组结构、基于平衡树的有序结构。
    
    考虑到开发过程的快速和效率，我们使用了上述数据结构所对应的 STL 标准容器，即 \texttt{std::list}、\texttt{std::vector}、\texttt{std::set}。STL 容器使用方便、在高优化下效率极高、接口设计科学、有独立的内存管理（Allocator）避免内存碎片化，有很大的优势。

    几种结构中，\texttt{std::list} 是基于链表的结构，插入 $O(1)$，需要排序，排序 $O(n \log n)$，总体 $O(n \log n)$。
    \texttt{std::vector} 是基于数组的结构，插入平均 $O(1)$，最坏 $O(n)$，需要排序，排序 $O(n \log n)$，总体 $O(n \log n)$。
    \texttt{std::set}是基于平衡树的结构，插入 $O(\log n)$，不需要排序，总体 $O(n \log n)$。
    
    虽然这几种结构看起来复杂度是一样的，但是他们的时间常数并不一样。这几种结构中，我们首先排除的是 \texttt{std::list}，因为实际使用中，链表的插入和排序都远远慢于数组。在剩下的 \texttt{std::vector} 和 \texttt{std::set} 在实际测试中表现接近，在不同的数据下互有胜负。因此，我们在最后的程序中同时保留了两者，通过一个宏实现类型切换。

    在标记位置结束后，调用 \texttt{CSRMatrix::allocate}，对储存行的非零元位置的临时对象进行排序、去重（如果使用 \texttt{std::vector}）、内存的分配和列的填入。

\subsection{求解器的优化}

    我们在程序中打开了 pardiso 的多线程选项，链接了并行的静态库，可以会自动识别可用核心，开启多线程。多线程的线程数还可以使用环境变量 \texttt{MKL\_NUM\_THREADS} 控制：
    \begin{lstlisting}
    $ export MKL_NUM_THREADS=4
    \end{lstlisting}

    pardiso 求解器会自动根据内存占用切换内核求解（In-Core, IC）和外核求解模式（Out-Of-Core, OOC）。通过修改运行目录下的 \texttt{pardiso\_ooc.cfg}，我们可以设置 pardiso 所占用的最小内存和外核缓存路径。使用外核求解器时，如果将缓存路径设置到 SSD 上，可以将速度提升十数倍。
